加泰政府宣布投放 250 萬歐元 建立太空總署 另投資 1800 萬歐元 發射六枚通訊衛星

話說加泰政府面對新一波疫情殺到埋身，衛生部門考慮再度封城、醫療系統再受嚴峻考驗、失業率節節上升之際，突然宣布投放 250 萬歐元，相當於 2282 萬港元，建立自己的太空總署－加泰 NASA。另準備額外投資 1800 萬歐元，相當於 1.64 億港元，發射六枚通訊衛星上太空。

這一下真的讓 756 萬加泰人民驚呆了。Twitter 上出現了種種戲謔與謾罵：

「在疫症大流行、窮困、失業潮和經濟衰退下，加泰共和要征服太空去。」

「終於可以同阿媽解釋何以至今都未能在診所做病毒測試了，然後要為自己調杯 Gin Tonic。」

「根本脫離現實。在歐洲這是完全免費的，稱為哥白尼。」（Copernicus，指歐洲太空總署的哥白尼計劃。）

主導這次計劃的加泰官員 Jordi Puigneró （digital policy minister） 說，加泰 NASA 將可以令「太空民主化」（democratise space）（？！），因為「太空就有如國際水域」（“Space is like international waters”）。對於有人質疑區區一個加泰地方政府，是否有權建立自己的太空總署，Puigneró 說，西班牙的管轄範圍不超過海拔 50 公里，而加泰衛星將會在地球上方 2000 公里處⋯⋯